#Tallitaja Juhhan Mitman kaebas 28mal Lehe k.p.Waasti Karel Reinebergi peale,ja ütles:kohto polest anti K.Reinebergi sullase rie ja sapa rahha mis kohhus moistis,minno holeks wälja pärrida kahhe näddala sees,agga temma ei maksnud.Siis saatsin temmale kirja et peab kohtuse tullema;agga ei tulnud 21mal Lehhe ku päwal.Siis läksin isse temma käest küssima,ei lubband maksta,mis sul minno sullasega asja on katsu et omma sullastega läbbi saad,kui sa rätsepa meister olled,siis tulle te kassukas walmis,mul on wiiskümmend lamba nahka aidas.Minna ütlesin:kui sa ei maksa,siis pead 28mal Lehhe k.p.kohtuse minnema.K.Reineberg öölnud:minna ei holi neist kohtudest ma tahhan kohhut katsuda.Siis ütles J.Mitman et K.Reineberg on tedda wargaks ja lolliks ja igga modi sõimand ja omma lollitussega polletassid toagi ärra.Nüüd laskis tallitaja tedda 4mal Jani kp.kohtusse tua,ja sai ette kutsutud,agga K.Reineberg tunnistas ennast õigeks,ja ei öölnud suggu käsko samagi kohtuse tulla.J.Mitman küssis mis kirri se olli siis,egga minna oska kirja luggeda,kust sa siis möda külla teadsid sedda räkida ja M.Schönbahle ka näitasid,mul ei olnud meleski et ma näitasin;agga teist käsko ma ei olle saand,siis sai Kustaw Trubok ette kutsutud,kes selle kässo andmise ja rio aial jures on olnud,se tunnistas et on käsk antud ja J.Mitman öölnud weel siis kui ärra hakkand minnema,et sa Rede siis kohtus olled.K.Reineberg ütles:olleks abbimees aiand ma olleksin kohhe tulnud,agga soimand olle ma mitte,tallitaja sõimas mind ja ütles keik essimiseks,siis minna ütlesin ka järrel,agga Kustaw Trubok tunnistas,et K.Reineberg on sõimand ja tallitaja ei olle essimisseks middagi temmale öölnud.Selle waidlemise kuuljaid on küllas paljo olnud,ja sai lubbatud teiseks kohto päwaks tunnistust jure kutsuda.Agga K.Reineberg nüüd tunnistas et temma sü on,nüüd sai J.Mitmanni kaebdusest,kas ta sedda tõeks tunnistab ja omma süüks wõttab igga sõna üks awal temma käest küssitud ja K.Reineberg tunnistas sedda keik omma süüks,mis ta kohto ees essite walleks waidles.Nüüd sai neile leppitust pakkutud agga J.Mitman ei leppind mitte ilma strahwita.Siis moistis kohhus K.Reinebergile et ta tallitajad keige külla kuuldes laggeda platsi peal sure kissaga sõimas,ja kohto ees sedda walleks aias ja pärrast toeks tunnistas §1270 järrel 70 kop.strahwi 11maks Jani ku pawaks.Ja et ta kaks kord kohto kässo wasto panni,ja Karel Tomdali riet märatud aiaks ärra ei maksnud 60 kop.ühte kokko 1 rubla 30 kop.walla laeka.Ja sullase ride maksis ka rahhaga wälja.Nüüd leppisid nemmad täieste ja ei lubband ennam sest asjast rakida.wata L.k.134 tük.19.


#D.Bruhl/allkiri/


#J.Limbärg/allkiri/


#K.Treiberg/allkiri/


